記者遇襲 黎智英：堅守立場

記者遇襲 黎智英：堅守立場

涉襲擊女記者的兇徒案發前在順天邨徘徊，並一度在馬路上行走。互聯網

【全城緝兇】

【本報訊】《蘋果日報》一名女記者前晚下班後，與胞姊在秀茂坪一間快餐店用膳時遭四名兇徒襲擊，兇徒施襲後逃去無蹤。遇襲女記者與胞姊同告受傷送院治理，警方將案件交由秀茂坪警區重案組調查，昨日派員重返現場蒐證，至今仍未有人被捕。壹傳媒集團創辦人黎智英強調《蘋果》會堅守立場，繼續與全港市民一條心。《蘋果》現懸紅50萬元，呼籲巿民提供線索，將兇徒繩之於法。

記者：胡恩宏

遇襲女記者與胞姊身體多處受傷，其中女記者頭部左右兩邊均被兇徒打傷，右耳背及左後腦紅腫劇痛，一度出現耳鳴，左手食指及左手手臂分別瘀腫及紅腫，經送院治理後，傷患處仍感痛楚。雖然她昨日已沒有耳鳴，但耳背的紅腫浮現，亦感到輕微頭暈及頭痛。

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

女記者前晚遇襲後送院治理，向警員講述案發經過。

兩名重案組探員昨早到案發現場調查。胡恩宏攝

事主胞姊受驚難入眠

至於女記者的胞姊傷勢更重，昨日左眼底浮現大片瘀腫，稍一牽動面部表情即令傷患處劇痛，頭部亦不時感到痛楚；她在遇襲後更受驚過度，徹夜難眠。女記者引述稱胞姊昨晚當聽到門外有聲，立即會在大門防盜眼查看情況，亦會從窗邊觀察樓下情況，恐防有陌生人出現。不過，女記者強調無懼暴力惡勢力，反而是胞姊感到驚慌，家人亦擔心她們的人身安全，叮囑兩人暫時不要外出，她就事件對胞姊及家人感到歉意。

壹傳媒集團創辦人黎智英接受網台D100訪問時回應記者遇襲一事，他認為事件是由受人指使收錢的「嘍囉」所為，「例如姓何的那類人」，強調《蘋果》會繼續與全香港市民一條心。黎智英透露，部份《蘋果》記者已發現被人跟蹤，他稱記者間已採取措施保障安全，例如盡量避免獨自一人上下班等。黎智英又坦言，《蘋果》雖被人針對已久，但仍會堅守立場。

前晚8時許，女記者下班後相約胞姊在順天邨天權樓地下的大快活用膳，兩人坐下不久即遭四名兇徒襲擊，過程約半分鐘，兇徒施襲後逃去。附近街坊拍到的片段顯示，四名疑犯曾駕車入邨踩線，亦有網上片段顯示案發前四名疑兇在邨內徘徊，並一度在馬路上行走。街坊王小姐提供事發前照片，可見四名疑兇均穿黑衣並戴口罩蒙面，其中兩人更戴着黃色頭盔。王小姐稱當時她和小朋友在樓下平台玩耍，看見四人形迹可疑於是拍下照片，其中一人更疑似是南亞裔人士，約半分鐘後四人走入事發餐廳，未幾便匆匆離開。

事件中遇襲女記者近期多次負責直播及報道反送中運動，兇徒逃走前更拋下一句：「叫你老細肥佬黎還錢！」明顯是知道女記者的身份而行兇。警方將案件列作襲擊致造成實際身體傷害，昨早11時許，秀茂坪警區重案組探員重返涉事大快活調查，又到順天邨停車場查看有否閉路電視拍下兇徒樣貌及犯案過程，其間向街坊查問有否目擊案發經過，料稍後會進行問卷調查搜集更多證據。

女記者昨傍晚6時許接獲重案組探員來電，初步講述案件調查情況。大快活回應稱事件已交由警方處理，不便回應。《蘋果日報》、壹傳媒工會、香港記者協會及獨立評論人協會嚴厲譴責兇徒暴行，《蘋果日報》正懸紅50萬元，呼籲市民提供與案件有關消息。

上一則
上一則
警總裝網絡專線 直駁深圳法院

下一則
下一則
本報懸紅50萬元啟事

經油麻地送院「我非消失的三人」
港鐵特檢隊涉毆跳閘青年
13歲少女太子被捕 陰濕警叠聲阻講名
9.28相約傘運五周年
陳太︰林鄭無吸取教訓致困局
中大生聲援被捕維族教授 踐踏習相
9.29連線 19國抗極權
手足讀家書不禁落淚流亡台抗爭者：後悔做逃兵
網民籲十．一入馬場
法輪功稱警首禁遊行
美眾院受理表決《人權法》
共和黨員：鄺俊宇遇襲助攻法案
外交部「落閘」：不再對訴求讓步
警總裝網絡專線 直駁深圳法院
本報懸紅50萬元啟事
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消
指控未夠強 官准41人出境
「赴湯杜火」夫婦擬度蜜月：拎返應有自由
警濫捕持頭盔者 大狀：防具不犯法
傳道人轟警「黃色物體」論可恥
電訊職員涉盜警親友資料放TG
捐300萬呎農地新世界擬建社會房屋
周庭膺日《福布斯》50影響力人物
團結基金倡重推租置計劃
王維基暗示明年停TVB廣告
港媽忍夠了 急移民台灣「驚過幾年下一代俾人打」
何蔭棠功課涉警黑 教局促查
李國章賴通識老師教壞學生
月內兩失控 田家炳教師打學生頭
413.3萬選民創新高學者：青年投票先有用
90後「三劍俠」戰區會誓踢走元朗鄉黑
張秀賢擬披甲 轟建制包庇白衣人
梁繼昌私人草案倡獨立查
鄭若驊認港府研反蒙面法
入稟索償 兼取太子站CCTV片8.31遭暴打少年：警如猛獸狩獵

蘋果日報 懸紅50萬元啟事

蘋果日報 懸紅50萬元啟事

本報懸紅50萬元啟事

2019年9月24日（星期二）晚上約8時15分，《蘋果日報》一名女記者在秀茂坪順天邨天權樓地下大快活，遭四名穿黑衣黑褲的蒙面男子襲擊，部份行兇者當時頭戴黃色頭盔。

本報現懸紅港幣50萬元正。任何公眾人士若有此案的消息、或知悉兇徒的身份或下落，請盡速聯絡本報。凡在案發起半年內，提供資料致使兇徒繩之於法者（即被檢控並在本港法院就此案作出答辯），將可全數或按比例分配賞格。

聯絡本報
24小時熱線2929 0000
手機短訊6383 6568
電郵adnews@appledaily.com

相關新聞：經油麻地送院「我非消失的三人」

上一則
上一則
記者遇襲 黎智英：堅守立場

下一則
下一則
三煞圍毆 鄺俊宇頭痛未消

不如邊打邊唱埋願榮光啦笨柒
不過應該大陸仔黎 唔識廣東話

肥佬黎出暗花啦

順天邨！

推

最搞笑係用抗爭者full gear 裝去打人
想屈抗爭者收唔到錢打人玩低級分化